香港童軍 回歸前後 邊個話童軍唔關政治事？

有感而家嘅童軍仔已經唔知童軍回歸前後嘅變化
其實回歸之後香港童軍做咗一系列嘅嘢去殖民地化
呢個post係希望而家嘅童軍知道回歸前後對童軍嘅影響，其實所有嘢都關乎政治。當大家仲好慶幸可以用英式童軍步操嗰陣，希望大家好好珍惜，並且好好記低香港最美好嘅年代。

童軍誓詞

回歸前
我願以信譽為誓 竭盡所能
對神明 對本土 盡責任
對別人要幫助 對規律必遵行

回歸後
我願以信譽為誓 竭盡所能
對神明 對國家 盡責任
對別人要幫助 對規律必遵行

童軍最高獎章
回歸前後中文名一樣叫做榮譽童軍獎章，不過英文有好大嘅分別。

回歸前

QUEEN SCOUT AWARD
(註: 英式嘅童軍係用君主作為童軍最高獎章，所以最早期嘅章係叫做”京童軍獎章” KING SCOUT AWARD (King Edward VI)

回歸後

HKSAR SCOUT AWARD (1997-2003別稱沙士 SARS)
DRAGON SCOUT AWARD (2008-)(龍的傳人嘅意思)
(註: 由於回歸之後香港冇咗君主，所以當時係諗住跟美式嘅傳統，以動物代表童軍最高獎章。而最初草擬嘅係叫做LION SCOUT AWARD，不過最後取消呢個名稱。)
(例: 美國鷹童軍 Eagle Scout 韓國老虎童軍 Tiger Scout)

童軍總領袖

回歸前

香港港督

回歸後

香港特首
(註: 順帶一提，雖然梁振英肯着着童軍制服出現嘅香港總領袖，但係佢身上面嗰兩個勳章都係着禮服先佩戴嘅小型章，所以嚴格來講佢係制服不整)

香港童軍章

回歸前

此章係香港盾徽為本，當年使用嗰陣係要經過政府批准

回歸後

雖然冇咗當年嘅美感，但係唯一嘅德政就係冇用好核特嘅抽氣扇放上去

我重申呢個post係希望而家嘅童軍知道回歸前後對童軍嘅影響，其實所有嘢都關乎政治。當大家仲好慶幸可以用英式童軍步操嗰陣，希望大家好好珍惜，並且好好記低香港最美好嘅年代。

仲有好多嘢可以分享，大家有反應我繼續post

榮譽童軍獎章證書及DofE/AYP

回歸前

最早期由於香港屬於英國童軍嘅分會
所以係冇中文版，後來證書加入左中文勉勵詞，內地為
X X X 君立志為榮譽童軍服務人羣盡忠神明充份表現
童軍運動崇高之友愛精神謹祝人生旅程愉快事事如意

另外簽名嗰個係英女王。而當年仲有代章制度，考完Queen’s嘅童軍會一併有DogE 愛丁堡獎勵計劃金章，而簽名係皇夫愛丁堡公爵。所以變相你會有齊晒佢兩個嘅簽名

回歸後

(1997-2011)
茲證明ＸＸＸ考獲榮譽童軍獎章
(2012-) (變返做勉勵詞，不過加入左國家一詞)

X X X 君立志為榮譽童軍，
盡忠神明，服務國家社群，充份表現
童軍運動崇高之友愛和助人精神，
祝願人生旅程豐盛，生活愉快。

宜家嘅簽名亦都冇咁值錢，改為香港總監簽名
而DofE回歸之後亦都改為AYP香港青年獎勵計劃，簽名改為香港特首

(網上圖片，蝗二代考完AYP金章
)

唔好意思好多錯字，排版亦都1999
(唔係好識預啲字嘅大細)

推
步操會唔會有變既一日

真心唔知
其實參考其他國家，轉都係一件好”正常”嘅事
例如馬來西亞都係用英式嘅操法，不過用馬拉文嘅口令
只係希望呢一日遲啲先來

Push

push

推

咪撚轉操法同口令....
以前玩童軍最自豪就係上場操

好難講
女童軍都...

仲會有人玩UG咩

其實香港青少年玩UG嘅佔比算高
所以正苦先想向UG落手

幫推

一定要保留英式步操，英式command，英式步操樂隊同風笛隊

屌你老母早排話可能轉中式步操，九唔搭八痴撚線

主權移交
主權移交
主權移交
主權移交
主權移交
主權移交

罰抄一百次

對唔住大佬